點解以前英國佬 唔駛點理香港 都咁掂

𠵱家支那一日到黑搞搞震 愈搞愈喎

暴動只因中國起

仆街 樓主個名要死幾多次

唔係無理，係理咗你唔知姐

唔理先真係理 無為而治

理咗好多你唔知啫，人哋政治未出台已問晒各門派，大致傾好咗先山台。所以少好多柒事。

港督係英國人內定，點會冇理香港

做好野使嘜周街唱，何況呢個係政府既基本作用

葉翠翠要唔要改名？

不如問點解而家咁多監控都唔掂

人地背後做咗好多嘢，但光環就任由華人拎咁解，華人重以為自己真係好醒好掂喺度吹噓獅子山精神

英國政府唔會用cancel culture管治香港，而係保留舊有做法做到中西合璧。所以你會感覺無咩點理，但管治者管治時要用好多資源。

獅子山精神真係打飛機
其實只係返工

人地越南仔泰仔唔努力咩，真係以為努力就做到東方之珠

美其名以前有套所謂「積極不干預」嘅管治方針
只要大家繼續生金蛋
英國佬繼續搵到水就話知你

而家係「箍死你」⋯
吊頸都唔俾你抖啖氣

其實港共唔搞咁多嘢香港都會掂,你睇下曾薩權年代就知.

五毛同波台準備全民進場

英國唔會成日你耳邊日日講：
你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

你冇咗我唔得

人哋67暴動後識得以夷制夷

俾你投票、改善民生

你就on99咁越管越多、迫人埋牆角

言論自由都冇埋，仲要洗細路腦、大白象幫你回血

所以我信車公，下一次唔會係遊行示威咁簡單

我理得佢理左幾多背後做左幾多野
反正英國佬唔會on9到見民意唔對路都仲硬推政策
仲要出黎搧風點火

咁支共唔學吓人

因為舊法治爛左

事實係相反

日不落帝國
咁多管理殖民地經驗
港督讀過牛津先出黎你估流架

但係佢最錯就係將香港嘅主權比支那

都唔係架，個時起地鐵機場都多人反對話無用
但人地眼光真係勁起完出黎真係有用又唔會壞

佢地對大陸咁多年都咁

人哋英國有咁多殖民地 經驗咁多 幫人發展慣晒

港督對香港事務好大自主權
倫敦唔會成日插隻手落去
甚至由你港督點搞，總之唔好煩到佢就得

因為英國人做到既，中國人就係做唔到

好似一間分公司經理咁，只要有錢賺無投訴就得

英國佬-上層儒家, 中下層道家
土共港共- 納粹蘇俄式法家

港督係唔使同倫敦負責嘅,佢同一個人負責嘅o者

港督會飛返倫敦剷佢上司，特首邊夠膽

"Britain learnt long ago that Hong Kong people know best what is good for Hong Kong." - Prince Charles

根本香港人就好醒，係啲廢柴懶醒搞呢樣搞果樣搞到而家爛晒

當時想換CHINA TRADE利益

晒撚氣啦 食正封閉嘅支那 過河濕腳就搵大錢
咪就係而家呢班收成期囉 識閪搵錢咩
英殖其實唔係唔管 只係人哋派嘅人 政治智慧 管理唔係支那育成

記得無線有單元劇 諷刺過興建地鐵嘅宣傳口號

地下鐵路 為你建造

講成

地下鐵路 為你麻煩而建造

因為嗰時掘爛好多路 市區好多路面掘開晒 周圍都係地盤

以前任你build up chinese identity

綠皮書

淨係拍套獅子山下已經係理緊你啦

你好講唔講
講最撚懶嗰兩個

俾大人享用應該可以免死罪

邊個咁夠薑

三跑天星高鐵都有人反對嫁
果時會唔會有幾百萬人出黎不滿
英政府邊有做過一啲令幾百萬人不滿到上街嘅事

唔理先係最高境界，你睇支那性格嘅人，乜都要認屎認屁，連登仔都唔接受同自己唔同嘅事，過河濕小啲腳係好難嘅事。

所以積極不干預係勁難嘅事，自由市場，認認真真做球證，唔落場，唔搞小動作，係好撚難架。

所以你倒轉咗嚟講，積極不干預先係最難

冇理過，只掛住抽水，最重要果時冇民主，所以經濟起飛

以前中共無咁多指指點點既時候都好多人接受中國架，係之後太多支那人係香港搞搞震同埋日鳩日要人感謝祖國之後先愈來愈多人反感之嘛

因為以前英政府，從來都無比過民主你香港人，無比過香港人參政的想法。

搵食啦香港人。

支那就係乜都理 所以唔掂

所以鄧小平比毛澤東真係差一皮 老毛一個話唔收 無人夠膽多嘰屹

唔好用出台呢啲共產黨terms 啦

香港清潔運動

唔講粗口運動

真係唔理？

翠翠即刻話唔撚算數

三跑天星鳩鐵又無過百萬人反對
係林鄭先做到啫，23條都只係50萬人

ICAC個時成班黑警有圍，本身都諗過出軍隊但麥理浩決定特赦，證明人地有懷柔一面

用陰力管到香港貼貼服服呢d 真高手

英國佬係管治，
俾啲本國人同企業唻香港賺亞洲巿場嘅錢。
中國係純粹cap走庫房嘅錢。

老毛唔係唔想收係知未係時候

有人話過 根本英國佬同中國人天生一對 一個陰濕算爆 一個醒目唔怕where爛塊面 集全人類仆街之大成 天下無敵

以前邊有上網 報紙無寫就無人知架啦

支共翠大大有制度自信佢依家係話緊西方民主先係劣質，話美國選舉搞到好亂
自己缺點唔講，係咁踩民主自由

如果林作做特首就好

呢D咩黎

球証 球員 執波仔 都係佢 其實跳撚晒掣

英國佬真係好大方
唔駛諗支那官場
就講香港職場文化
你就知根本永遠唔可能存在呢樣野
華人在位者一律係短視小氣種

其實你估香港人好想理咩？
英國佬會唔會上中下三路派人黎夾死你香港人？

會唔會所有行業俾英資侵食晒？
會唔會一打打英國佬專業人仕落黎搶工做？
會唔會成籮扮窮嘅英國黑鬼過黎爭公屋拎綜援？

你大政策大方向咩一帶一路大灣區
香港小市民管唔著，理唔到，亦冇興趣參與

不過香港好多社會問題的而且確係班大陸人搞出黎
搞埋d問題影響民生
仲要班大陸佬食相又差
擺明落黎香港搵著數，有錢人搵完就遠走外國，窮撚就搵完返大陸個鄉下（有同事住德朗話過年係死城咁冇晒人）

好難唔反感，所以先想要民主去改變呢d野

冇咩好吹奏英國佬
全民退休佢都唔搞
教育精英制 訓練出林鄭 譚喂豬依d人
產業咪又係得金融地產零售
任何發達既國家政府都會支持農業畜牧工業

d大白象工程咪一鳩樣掠水
起地鐵死左幾多人冇公佈過
臨走起機場又cap水
仲要有d位爛尾
只係中國大陸衰過佢十錢重
英國佬仲識呃下你 會順應民意

以前香港所有政治同管治英國佬包辦，專心做港豬，搵銀第一，有自由無民主

掂係好後期嘅事，六七暴動前香港成日社會不穩，雙十暴動同天星小輪加價都煩咗港英好耐

我地呢個讀書考第一wo

嚴格黎講都係匪出身

邊個話唔理
換着以前好似陳姑娘呢啲廢官
一早俾督爺調咗去洗廁所啦

咁講又啱

好大對翠翠

日不落帝國
意思就係太陽永遠照耀佢嘅國土
大把經驗

北歐D維京人點睇

有英聯邦r生意，中國未完全開放，香港可以作跳板賺中國錢，如果保留港島，加上中國崛起加打壓，條數未必計得掂

黐孖筋
換咗個屠夫咋
奴隸果然係奴隸

黎生:我的唯一訴求係返工

方向明確，掘水淘金返祖家

蓋公對曹參說：「只要上面的官府清靜，不生事，不擾民，那麼下面的老百姓自然生活就安定了。百姓安定後，社會經濟隨之就能得到恢復和發展，國家也就能治理好了。 」

天下烏鴉一樣黑

全民退休係荷蘭病的根源

二戰後本身就可以，但被支共威脅下無疾而終

英國佬講野好聽
做戲好睇

呢個真係應一應

人地成百年前搞潔淨局，已經識搵有錢佬聽華人民意
而家？ 民賤聯果班有撚民意

我識人真心撐建制嘅

吹撚夠未 成班反到傻撚左咩都攞出嚟吹奏 英國點會冇理香港

歷史上試過幾次話放權香港自己揀
班大陸佬喺度威脅話會開戰打香港
英國佬又淆底所以縮左

大佬點會無理啊

以前政府高層全部都英國黎既白人，華人最多係做到佢地助手ja，要到80年代尾確定97回歸之後，先開始有華人做到政府高層，例如鄧蓮如、陳方安心、曾蔭權個d，好多部門首長，都係臨回歸前個屆先轉由華人擔任

所以從一開始政府請AO、EO既準則就唔係有無能力，而係有幾聽話，甚至會係面試同能力測試特登去篩走太有批判思維同野心既人。

工賊會搞出黎架喎
成班都共匪黎

柏立基講過無論做任何野中共都會覺得你係唔友善嘅行為（即玻璃心），所以歷代港督只著重民生。除肥彭所以俾中共狂屌

偏偏班AO以為自己真係精英

根本係文化問題
其實睇番外資中資既culture已經睇得出
外資講result driven，target oriented
目標為本，係想辦法做好件事
你有料可以challenge番你suprevisor
tough but fair
華人支那文化講authority, 興Micro management
總之要你聽哂佢話
由你返工遲唔遲到，有冇玩手機，屙屎屙幾耐都要管
為左優越感而管理
完全係反人類
你就見到兩種管理哲學完全唔同

人地唔使下下話俾你知佢點樣益你啫

麥理浩十年屌打
三千年所有中國統治者
真正做到 大同社會
老有所終，壯有所用，幼有所長，矜寡孤獨，廢疾者，皆有所養

冇自信咪攪呢攪路

呢樣真,中共管治下根本無曬文化

多數好撚harsh嘅老豆老母教出黎嘅仔女都好撚憎個老豆老母。
反而有錢得黎表面上又好放任畀仔女做自己想做嘅嘢嗰啲，啲仔女都發展得幾好同埋家庭關係良好，但做仔女嘅唔會知老豆老母喺咩事上投放咗幾多心機同資源。

中國就係啲仆街老豆老母，我係你老母你就有責任孝順，你住喺到就要畀錢我，講乜撚嘢私穩自由？
英國就係放任你做你喜歡做嘅嘢，唔好太過份就咩都做得

中國管治水平係咁上下

其實英國佬有理呀，睇返歷史，佢當年遞解左唔少左派出境。

不過英國佬回應民意，唔搞高壓政策，尊重當地習俗，所以香港先咁點！

其實做左好多野
睇下d 水塘建築, 新市鎮規劃就知

淨係搞地產都叫掂

山台
事實證明中文字的錯誤不會影響理解能力

其實英資食曬係眞，個分別係：
英資收十成錢出到八九成貨
共資收一百倍錢出一成貨

咪就係，點會無理
皇室制誥，或者睇下霍英東個人傳

97前係點我淨係可以從人哋口中知道有幾美好,我成長嘅時間我覺得最好係曾薩權時代,亦都係最似一國兩制,香港人上到大陸仲好風光嘅時代.

政府內部運作你又點會睇到，以前英佬內部議事錄文件，大小問題細節一樣會由唔同相關部門討論再落判定⋯點會無理

即係英國佬識得唔好趷個死人頭出嚟駁𨳒

手段差太多，冇得比
一係自主權。港督自主權大到好似一個獨立國家嘅元首，無需向倫敦卑躬屈膝。
喺港督眼中佢只係under英女皇同服務香港，首相同內閣只係另一條team嘅同事。例如
- 戴麟趾極力反對英國干預要求對六七暴動犯減刑來換取英中關係回暖
- 尤德反對英國外交部建議擴大港督權力
- 彭定康急速推政改被倫敦政圈批評損害英中貿易關係。

二係權術。污糟野英國大把，問題係擺得上枱一定好好睇睇，麻煩野盡量暗中deal咗或者包裝好，呢個係政府功力嘅差距，中國香港十世都追唔到。以發展新市鎮為例，鄉議局暗中幫英國解決好多收地問題，就算強拆農地(70-80年代好多)都好快用其他好嘅政策掩蓋咗。

暴動是非

一九六七年反英暴亂，因為大紫荊愛國老英雄之死，又引發一場是非之爭。

有人倡議：要「重新評價六七」，因為一九六七年的暴亂之前，「港英」治下的香港，窮人受壓迫，所以愛國同胞起來放炸彈，紅燒英國白皮豬、生劏警察黃皮狗，還是有道理。

英治時代，一九六七年的香港，確實有許多窮人。但都是一九四九年之後中國難民大舉南逃，進入香港躲避的結果，中國的內戰，自相殘殺，五十年代初，難民湧來一百萬。不久之後，偉大領袖毛主席又「大躍進」，餓死四千萬中國人，一九六二年，廣東飢民翻山越嶺，又逃來幾十萬。

英國人建公屋的速度，追不上中國蟻民逃避中國統治而用腳投票的逃跑速度，於是英國人慈悲為懷，撥出許多山頭，讓你木屋棲身。

英治時代，一九四九年之後，香港的窮人不是英國製造的，是中國人殘酷不仁的政治的自我排洩。英國自己，戰後也很窮，艾德禮的英國工黨政府要派經濟學家凱恩斯借錢，英女皇沒有錢拿來香港派，美國教會的傳教士倒是派了不少奶粉。然後就是所謂「窮人受壓迫」的真相。

英資在香港，太古、怡和。太古的船塢，有不少工人，沒聽說過欠工人薪金不給，工人要跳樓的，相反今日大陸工廠欠薪不付，是家常便飯。太古也沒有一個英國人，用鞭子抽打中國工人，反而富士康卻有勞工不斷跳樓。還有就是怡和了。怡和有壓迫偉大的中國人民嗎？你問問由怡和僱用的愛國文化英雄羅孚的四公子羅海雷，他在怡和十多年，步步高陞，當了馬會會員。

有人終於挑出一條毛：一九六六年天星小輪加價，引發騷亂，天星小輪就是怡和大股東。

加價是因為通脹。二十年來，大陸的東江水加過幾次價？加的不止五仙，你為什麼不暴動？

那時有沒有壓迫剝削呢？有！都是華資的工廠：製衣、原子粒收音機、玩具，全是香港黃臉孔的老闆在剝削。

引發六七暴亂的新蒲崗那家人造膠花廠，勞資糾紛，也是中國人開的。壓迫勞工的，包括「中華總商會」的一干紅色老闆，關英國人屁事？英國人替毛周，很有效地賺外滙，「睇住個場」，功不可沒。

當然，英國人沒有「保障勞工權利」。但不要忘記：若保障勞工權利，成本增加，誰還會在香港設廠？難民由誰來養？香港的繁榮，不是靠剝削窮人嗎？中國大陸今日的礦工、廉價勞工，被剝削得更慘，你為什麼不去大陸領導暴動？

明明是你自己極左癲癇症發作，卻賴「港英」。中國人講歷史，開口不眨眼的謊話，像你開了水喉，看見源源流出來的東江水

手段高明好多

香港人自動波
搵錢至上
好易管

有人賣港 擦鞋 毀香港自由機制

唔會用「華人」嗰種直升機家長管治方法已經差好遠啦
俾啲機會同希望你地好似有得向上游咁 但係會知最終係佢地final say
唔會直接ban你地 會persuade etcetc

炸死對小朋友
燒死商台主持
條仆街廢老689仲話冇錯

點解易管都管到一pat 屎

港督

我要搵老細

中國八九十年代一放寬管治，經濟即刻起飛。

咁又係呀 只要無做柒野 佢有咩可以理

英國佬玩政治嗰陣時
支那人仲係玩緊帝制
點比

剩係靠獅子山精神晨撚早喺67年俾紅衞兵同紅色工會南下攻陷，全港被抄家齊齊食大鑊飯

佢好係因為其他嗰幾個太撚閪

以前係資訊科技唔發達，你成個人消失都無人知
睇片都有好多，英國特務幫皇室做野，CIA專做拿渣野

因為支那人係蝗蟲已經唔係以前嘅中國人

明白嘅,大家90後

其實個濕鳩政府咩都唔做就天下太平

倫敦加香港呢兩個國際金融中心差唔多可以24小時賺錢
英國佬走寶啦

利益問題

祟洋..
因為香港人鍾意幫鬼佬奶鞋底

人地政治部暗地裏捉人無人爆咪無事
強國就最鐘意槍打出頭鳥咩都攞出來做
D人就走

香港d教育

因為有人理...

真 揸住雞毛當令箭
容不下反對聲音
自己既決策永遠岩
錯既一定係下層做唔到

延安金

人哋果套叫invisible hands
唔係無做嘢 只係你唔覺
精神心力技巧耐性
比visible hands多幾倍

哇，幾撚多五毛蜂擁而至

張馳有度

你覺得無做姐，港督通常係有資格做首相既勁人

仲要消滅你文化,換血,之後再講

好問題

就係因為做到好似唔點埋先掂
唔係你以為英國皇室點解冇比人滅門

你想政府連你仆野帶唔帶套都管？
政府做好個環境比你唔干預市場 市場自然會調節

班人要益自己人左右其手 日日撚一定仆街

簡單道理

英國佬出名講野係留一線都叫唔怕where爛塊面?

無為而治

好的統治者是悠閒地治理自己的國家，很少向百姓發號施令，事情成功了，百姓未受任何侵擾，百姓都說自己本來就是這樣。 這樣的帝王便可「無為而無不為」了。

做親港督都係猛人，有能力有魄力，英國又唔會伸手過黎搞搞震，自己玩 Sim City點會管唔好

我過左18 係大人 比我享用先 再比領導

黑仔拍埋電影

後面講緊華人

讀死書嚟講咪精英囉

習習卒 習習卒 習習卒卒 習習卒

當時香港無啦啦要容納多本身幾倍嘅人
城市配套完全應付唔到龐大嘅人口
個社會一定會唔穩定
你試下而家多七百萬人嚟香港
一定日日出事

人哋唔會講
到英國佬真係走咗，香港人先知英國佬其實已經好好

中共治下寸草不生

中國人係鐘意打壓自己人
早幾個月澳洲先有單嘢

西方文明國家係地方分治,國家政府唔會介入地方政府,例如美國州政府如何施政,聯邦政府同白宮都不能介入.中國係中央集權,地方政府必須跟隨中央命令.

支那係有心拆香港台

而且英國攪icac 公屋 免費教育
係治港方便係落心落力

人地管理得好
你咪唔覺得佢存在
亦唔需要理政治專心搵錢做黎生

明知要交俾中國點解仲起咁多嘢益班仆街中國人？情願英國炸咗香港好過！

咁好明顯你唔知英國佬立場，香港對英國黎講從來都係用黎同中國做生意嘅工具

個時英國派麥理浩黎管香港其實一早訂咗計劃書，目的係改善香港人生活水平，加大同支那差距，做同支那交易嘅籌碼以務求交香港時可以換取多啲利益

所以先改派外交部嘅麥理浩黎，從來都係利用香港做工具所以唔需要太神化英國佬

英國一向覺得香港會feel到佢做咗嘢，唔洗周街up

香港有咗支那一定唔得

主權移交

係 但你估話想改善人民生活咁易咩 講吓就得咩 而且當時嘅英國經濟民生都麻麻 應該都無人估到 老牌民主 老牌帝國 嚟到香港 管一啲有古老傳統嘅遺民 搞開明威權 個化學作用咁犀利 咁成功

支共仲利害，你見人大經常都冇反對/極少反對就知

一黎政治從來都建基於利益
二黎歷史背景 當年英國唔係今日既中共 今日英國再管治亦難好似以前咁
始終好多歷史背景係入面

不可一不可再 香港已成過去

本斥但......

我無話佢唔西利，但唔好神化佢當聖人啫

你講果啲係個人層面

但社會層面英國識低調地做實事
社會規劃，起屋，教育系統，福利系統，選舉制度
全部只要打好基礎俾大家跟住做就得

我寧願做英國人工具

英國係MI6喎

英國為討好中國仲出賣香港人添,你哋D中國人幾得戚.

鬼唔知咩 俾英國佬針對嗰啲 咪多數中共間諜囉 國民黨都有

人地行政局個作用就係咁，依家只有一班狗奴才

啱 係港共講到以為靠自己做到咁

你無聽過越唔理佢
啲野總會搞掂

越搞，會越衰咩？

香港係MI5

英國個階級社會 其實好吸引中國人 好親切

有無英國解密講下英國佬做左幾多野？

支那閪唔等於英國好架喎
英國係出賣過香港係事實

曾陰權唔聽佢話之嘛
果時中央己經比好大壓力落黎啦

董伯伯你估真係腳痛？
頭痛呀！上又迫佢，下又唔聽佢

多謝ching ，仲要係cuhk

最後果張係長毛?

其實最後個段已經解釋咗點解97後愈黎愈閪，就係英國佬根本無培訓政治人材，只係培訓出一班只收聽order做野嘅狗，而唔係有創意有決策力嘅人

以前有示威過wo，勞工問題房屋問題教育問題，只係上一代勇好多，同政府肯改

土共生性多疑，成日驚自己坐唔穩

知道自己做太多陰質野

你都識講多數咁少數呢？幾多白鬼官/警恰鳩香港人你唔講，直到icac出場先有改善，不過依家icac執7左

英國佬臨走都算係咁，強推政治改革，留低左制度比你地

打錯，係我地

咁最後政府有做野

同埋其實當年好多人受共產思想滲透
當年大陸其實想攞番香港
咪搵共賊會同左校果批人做爛頭卒放土製炸彈

所以佢而家咁鐘意講外國勢力滲透就係咁解
因為佢自己當年就係咁做

港英教育

好似都幾多例子 特別係衛奕信
條友親中到倫敦都管佢唔住

點會無理,十年建屋計劃,幾次經濟轉營,
法制,金融,大9把多到講唔曬,你估真係石頭爆出嚟自古而來就有

唔係英國掂
係中國廢

無對比就無傷害

英國放任唔理
但港督真係做到仆心仆命
水塘、公屋，脫離英鎊掛美金，反黑警搞老廉
唔理倫敦自己香港有貿易代表、免費教育
去到最後肥彭仲諗緊最終直選
單單都勁野

仲比你教廣東話中文
唔會迫你扯旗同唱god save the queen

根本小政府守成都得
十足十羅素街，尖咀天價鋪租慢慢收錢都威

六七後，英國佬寫左好多報告，好多範疇入手review自己管治同社會問題，你所講單單大野全部都係回應報告入面指出問題，但而家我唔見香港政府有寫過咩報告

話當年英國政府搞英鎊貶值，搞到香港政府損失慘重，香港政府竟然要求英國政府賠償損失

呢段時期仲有D綠皮書同白皮書開始出現

係香港都只係想安居樂業姐，由第一任特首開始越做越衰。
做得好少少果個中央唔覺得太聽話就捉佢去坐監。
香港人大半世都係為層樓，長期樓價只升不跌。
公屋八九成都比新移民，都唔係比香港人住。仲日日一百幾十個單程證，公屋起再多都唔夠啦。
廿幾年，教育，醫療，住屋，樣樣野永遠搞到一PAT屎咁。
有人反對你地係必然，個政府以為用高壓手段就以為個個都會聽聽話話，完全唔識正視問題。

其實係咪用錯用詞呢
點解會用「收」/「收返」呢個字
你可以用「攞」或者「搶」

根本就唔屬於佢嘅

好似台灣嗰邊又係咁咩叫做統一？
大家都唔係同一個國家
痴線

下下咁比佢哋洗腦
搞到啲用字都用都錯晒
咁咪就係有問題囉

你想講英國本身海盜出身？

我無話收返，接收都可以係拎本身唔係屬於你嘅野

大英真係好識玩政治
支那十世都唔會追到

六七就話係左仔搞出黎姐 雙十同天星小輪唔係喇掛
其實都係政治事件 但個共同點係基層市民生活艱辛 對政府嘅不作為好不滿 所以六七之後政府先慢慢開展民生事務 由統治轉成管治
六七之前嘅英國仲當緊香港係一個用黎cap水嘅殖民地

80年代之前好撚窮
改革開放帶動埋香港經濟先起飛

今次唔會有特赦

如果港英政府無問題又點會俾班左仔共匪乘虛而入搞得起，就好似澳門一二三事件夠一樣係共匪背後搞事啦但葡萄牙一樣有問題
只係葡萄牙決定認錯跟住hea做，澳門由67年正式由共匪控制，而英國就反抗到底同之後會反省改過

80年代之前 你唔想係香港生活喎
係成立ICAC之後 香港先開始經濟起飛

又咁講 政府依廿年儲備多左幾千億喎咁係好定唔好呢？
樓價由1990 ->2021年 應該升左10倍
如果供1層 收租1層 父母留返層樓比子女 咁生活都幾寫意

一睇就知係19寫

六七之後政府出盡奶力咁洗太平地
香港節
十年建屋計劃
九年免費教育
成立廉政公署
起新市鎮

你可以話收買人心 但真係挽回咗香港人對政府施政嘅信心
同而家比真係差天共地

雖然早期新市鎮嘅設計有好大嘅缺陷

唔熟其他殖民地歷史.
但感覺上, 香港作為殖民地得到既待遇真係好似好好. 就咁講麥里浩時代, 其實都唔明點解佢要對香港做得咁好, 咁多野.
睇得出英國佬真係好落力去改善個地方.

但你睇人地印度英軍都開槍殺印度人.
葡萄牙, 西班牙聽講都係殘忍, 至少當初.
而葡萄牙對澳門最後基本上係懶理. 唔似彭彭仲要花咁多心機同中共deal.

嗰個年代先最正 灰色地帶大到不得了
成個埠都有油水cap

呢個最update

未出世 唔知
都係睇維基+youtube片
70年代黃賭毒樣樣齊
可能生活係大陸文革 種菜仲開心

無記錯嘅話紅番係西班牙人殺最多，英國反而無咁多

宜家南美洲除咗巴西其他都主要係西班牙殖民地，但紅番比例極低，咁你可想而知殺撚咗幾多
葡萄牙對澳門懶理除咗一二三事件外，葡國喺1975年嘅康乃馨革命一早想唔要所有殖民地，一早想主動俾支那但個時支那仲文革唔得閒理，但葡國都照75年撒軍，即75到99年間澳門係無駐軍

咁又唔係咁講，雖然70年代前嘅香港都的確幾黑暗，但都一定比生活喺同期其他亞洲國家好。

二戰後嘅香港一直都算係區內少有政冶比較自由、經濟穩定嘅地方，我諗同期應該只有日本係好過我哋

點會冇理呀，你睇下麥理浩做過啲咩先講啦

呢句係我今日聽過最精境既野
好中肯又好搞笑

定係精警唔記得邊隻字tim

因為個時共匪上台大躍進令大量人衝入黎，本身以為佢地都好快走，因為以前無論晚清定民國定抗日都係，上需啲人都係羸避難或打工，退休同打完仗就返上去，點撚知今次真係唔撚走，一時之間多咗好多人自然產生好多社會問題

楊慕琦計劃

英國佬點會陰濕過支共
支那人點會醒目過英國佬

出盡力全面管治同安安定定法治係唔同嘅

香港政府 ≠ 英國政府

有印度人話印度係執返嚟，香港親生仔
同英國非同文同種，但係香港係英國掌上明珠，待遇等如加澳紐嫡系

5+1 俾人話再次證明英國偏心

點同呀，印度係獨立咗，香港係無經公投送俾支那
加澳紐咪一樣都係獨立。同埋嚴格黎講印尼唔算殖民地，英皇同時係做埋印度國皇，英屬印度都係帝國黎

係，但所有殖民地都覺得得香港有佢地無好唔公平，個個無視自己獨立咗

連美國人都想要5+1

英國係帝國其實係因為有印度，本身係王國嚟

美國人講想要5+1
唔撚記得咗自己點立國呀

獨立戰爭
佢地話以後唔傾茶換返入屋

支那一日到黑搵香港笨柒 自然有人唔鐘意
但係支那就話我係大佬 搵你笨柒係應該 你仲要講唔該

真 英國佬靜靜地贏
個場企企理理 有錢齊齊搵

大智慧 x 小聰明
無撚得輸

叫佢地落地獄同個時嘅英皇傾囉

用同一個試考AO EO根本錯撚晒
又或者咁講
用考試方式請政治家(AO)已經注定失敗

以前基建項目，定咗時間和budget就會依期完成，唔會用多個崩
97後報大數之外，仲不停超資，起10年都未起好，仲被踢爆冇上螺絲

藏富於政府而唔係用之於民
然後d錢又唔係用響幫市民社會而係大白象工程

想移民英國唔係地獄呀

安居樂業。冇人想遊行
你老豆老母打理得屋企整整齊齊。冇人會想屌自己老豆老母
諗下星架坡係威權管治。點解咁多香港人過去？

英國人肯聽唔同光譜既人分析。根本中共就想你哋死

好索唔索索羅絲

但唔似中共想你死想你絕後

要面呀嘛
學咪即係認自己個套唔掂？
學咪即係俾機會班平民用腦？

當時連港澳辦仲係人嘅年代，都講唔收好過收
主動派人同英國啲官講唔好喺鄧小平面前提起香港問題

黃賭毒齊就代表差？
香港自二戰後已經經濟起飛
大陸文革簡直係人間地獄
仔女批鬥父母 學生批鬥老師
點開心？
仲未講大躍進搞到大飢荒
留係大陸開心點會咁多人偷渡嚟香港？

經濟起飛係七十年代，之前香港又係好慘

同埋未有ICAC個年代，你真係想番去生活?

當時香港高層覺得自己係對香港同香港市民負責
唔要求賠錢點對得住啲港人

無為而治先係最好，低稅率 x 小政府 x 司法獨立，由得我地自生自滅就OK

5-60年代係唔少人已經發咗達 好多開廠 都係輕工業

但貧富差距好犀利 一般人都無乜錢 買物業只係有錢人嘅事 係段條街段number 咁買

香港人買樓 要去到啲樓分單位 分期供 先開始多人買

其實應該問返你
點解覺得d支拿出產嘅共匪港共，
可以同d劍橋牛津英國政治精英相提並論??

即係....你唔會問點解香港，大陸，出唔到一隊曼聯利物浦嘅世界級球會，點解出唔到一間麥拿侖 Aston Martin 級嘅車廠?

唔會

所以，你將英國政治精英同d支拿共匪港共相提並論，係一個認知錯誤

所以沐猴而冠 唔掂囉

唔只偏門
而係你撈邊行都搵到食 唔似得而家香港靠四大產業食老本先捱到 發圍嘅機會少過以前好多

起碼好過文革先 中國人就係連飯都冇得食先要走落黎香港

當時係好過中國，但唔代表香港當時係好

間接選舉有無民主成分？
1991年立法局有直接選舉議席算唔算有畀民主？
彭定康嘅政改方案有無提議「畀」民主香港人？

1997年前有無香港人參政？

想問你對民主嘅定義

另外，搵食又點？同樣係搵食，

1997年前嘅香港人生活同2021年香港人生活又點？
有幾多份報紙？傳媒？
有幾多次百萬人遊行？
每天有幾多人移民？
樓價同人均月入中位數差幾遠？

英治時期醫飽肚辛苦啲定2021年搵食醫肚辛苦啲？

無英國人整好個場，你班廠佬有得做生意？
成班傻鳩仲以為自己好打得。連邊個俾機會你都未撚識分

根本英國人比你更加了解你自己。
當年有吹過話廢除搶包山。港英唔俾。
後來就知人地知你班生番柒，自己倒自己米，主動幫你保育

嗰種貧窮最好用返同年代嘅週邊國家比較
香港窮人係為生活而奔波
週邊國家嘅窮人係為生存而掙扎
香港至少有唔少搵食嘅機會，認同你所講嘅居住問題嚴重，不過社會亦有一定嘅流動性
香港政府亦對民生方面有一定嘅投資，仲有西方國家大大小小嘅NGO支援民生所需。

你睇人哋幾多年前已經斬咗國王個頭變咗議會制先

英國人係戰略同眼光上係世界第一

而且英國人從來冇乜出英雄呢回事，係一群精英一齊為國家服務

你依家講緊引領人類文明嘅普世價值之祖同人類史上最大野蠻國家比

講真老平話收回香港，佢都估唔到後代玩到咁

西班牙佬係天主教版嘅isis嚟

西班牙基本上只會做三件事

傳教 殺人 搶錢

包括係佢本國

英國佬係陰濕完你都唔知

大英帝國咁耐以嚟基本上係靠陰濕起家

最出名例子係日俄戰爭

當時英國正同俄羅斯係中亞玩緊大博奕

而歐洲個時德國砌贏咗法國，擴張緊海軍目的係挑戰英國海上優勢

英國人想牽制德國陸權令佢左右受敵，所以想拉俄羅斯跟隊

但俄羅斯當時正同日本爭奪緊滿洲

所以英國決定同日本結盟，就係大名鼎鼎嘅英日同盟

呢個同盟俾咗信心日本打獲俄佬，而英國佬當時手上擁有地中海嘅出入口同全世界嘅補給港

俄羅斯海軍嘅支援要由歐洲一路冇補給走到去亞洲，仲要行大半個地球

結果俾日本打到趴係到，就係歷史上嘅對馬海戰，日本最榮耀嘅一刻

但最大贏家係英國，一方面將亞洲強權交俾新盟友日本睇（但日本損失慘重又乜補償都冇仲要就破產）可以分更多力去歐洲砌德國，一方面令俄佬注意力由亞洲變返去歐洲同德國奧地利爭巴爾干，令德國兩面受敵，結果個個都輸，英國一個贏曬

呢種陰濕係藝術級數，陰濕同策略係英國人眼中好似捉棋咁捉

大英帝國

窮人 無技術 無學歷係70年代仲慘
住劏房 一家八口 訓埋同一間房仔
依家你有個degree 撈幾年2-3萬都唔難

當然依家係香港 係過單身享受生活的地方 不要買樓結婚生仔

講真英美佬玩政治玩左幾百年，你點夠佢地玩啊,中國得老毛同老平都識玩政治

英國依20年經濟接近無增長

英美佬玩得好有分寸，分分鐘你比套左入局都唔撚知

而家官都落埋場爭食，民就自然無得食~

其實而家都仲係帝制...

你睇lotr就知

成個政策合符聯合聲明又唔洗等議會批

仲要係內政

更攞命嘅係英國人整個兩難局面支支玩

一係俾英國保留權利追究你違犯聯合聲明

一係香港人全走光了

仲要支支諗幾個月先要係口交部細細聲講話取消承認bno呢種「反制」

人哋英國人贏係靜靜雞唔洗四圍大叫我係最大贏家

Btw我覺得玩策略同陰濕美國佬都唔係英國佬個皮

衣樣真

當年如獲至寶咁得到一座西方城市，拎到西方國家入場卷

點知有條撚樣玩玩下癲咗，要搞串個party

美國佬都超陰濕架，二戰後有份將大英帝國拉左落馬，大英帝國連超級大國到冇得做
美國也通過施壓手段迫使英鎊實行浮動匯率，導致英鎊迅速貶值，美元最終取代英鎊成為世界通用貨幣
富蘭克林·羅斯福利用租借法案迫使英國放棄其持有的美國公司股份以及英國軍隊位於西半球的軍事基地以換取美國的援助，西半球軍事影響力被美國取代
仲有第二次蘇伊士運河危機，美蘇夾手夾腳搞低埋英國，直接將英國變成地區性大國，之後英國變左美國佬弟弟

大英帝國慢慢變左做英國

應該咁講，美國佬同英國佬嘅玩法係唔同，英國佬係窮人玩法，美國佬係有錢人玩法

仲用列根用星戰計劃拖垮蘇聯，扶植中共，同埋外交戰略同經援援助迫蘇聯改革，直接將蘇聯解體

係咁好倪匡就唔會60年代已經走佬落嚟啦，倪匡都話落到嚟香港起碼打工賺到嗰日工錢可以即刻買盒叉燒飯食，上面屎都冇得食，種菜俾國家強行徵收慢慢餓住等國家糧食分配

窮人 讀唔成書 通常入工業學院 或者做學師仔 係辛苦 但起碼考到牌就一定搵到食
因為窮 藍領階層大 好多行業唔愁冇人入行 當時嘅香港真係各行各業百花齊放
仲未計當時樓價係可接受嘅程度 買得起租得起 輪公屋唔駛等十年
而家 資源俾大財團壟斷晒 想發圍就要入四大產業 樓價全世界最高 公屋輪候時間一年比一年耐
後生仔連個瓦遮頭都冇 打份牛工租唔起樓買唔起樓養唔起頭家 香港點行落去？

題目已經係答案

嘩咁撚大波既，目測有C

博奕可以係正面中立負面嚟形容都得
但陰濕係負面, 用嚟形容支共就一定唔會錯

其實97年之後，2012年之前，
老共都唔多搞，香港都OK唔差

無讀書，弱智，定 一個文革難民親戚都無？
如果大陸文革你一早比紅衛兵比人掟落山死咗，唔比人批鬥死都飢荒死咗，比你有機會做紅衛兵都要睇地區，有D地區係紅衛兵做condom比解放軍處決曬

果陣大把香港人接濟走難落黎的難民，雖然果陣香港叫所謂窮，但餐餐仍然有肉有菜有飯，成個新界有菜豬牛雞米，出海有魚打，有閒錢諗黃賭毒咪即係無人餓親囉

文革撚有得種菜咩，將D菜搬去一格度就叫種咗呀？ 班乞衣連耕田都唔識耕，係度虛報豐收就有份

而家支那仲有人20零歲餓死，就算非文革時期都係地獄鬼國黎咋

耿爽：中方就这一问题已多次表明立场：兒登仔罔顾事实、颠倒黑白，公然宣告暴動只因中國起，性质极其恶劣，用心十分险恶，其根本目的是干涉中国内政，破坏中华民族实现伟大复兴的历史进程。中国坚持对外开放，互利共赢，同世界分享中国发展的机遇。我要强调，中国内政不容任何外部反华势力指手画脚。

中方警告兒登仔，任何企图破坏中国社会繁荣稳定、阻碍中国发展的图谋都不会得逞，到头来只会搬起石头砸自己的脚。中国坚持走和平发展道路，积极为维护世界和平稳定贡献智慧力量。如果兒登仔一意孤行，中方必将采取有力措施予以坚决反制。对于兒登仔干涉中国内政、损害中方利益的行径，中方必将采取有力措施坚决反制。任何人都不要低估中方维护国家主权、安全、发展利益的坚定决心。兒登仔的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。

中方已就此向兒登仔提出严正交涉，表达强烈抗议。我们奉劝某些政客别再浪费纳税人的钱，无事生非。我们敦促兒登仔悬崖勒马，否则必将自食恶果，勿谓言之不预也！

兒登仔的一些政客和官员隔三差五就要出来叫一叫、跳一跳,攻击抹黑中国，他们的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。兒登仔如果一意孤行，坚持暴動只因中國起，最终必将搬起石头砸自己的脚。我们敦促兒登仔在中国问题上要谨言慎行，不要再发出错误信号，不要再挑拨怂恿，不要再干涉中国内政。兒登仔发表暴動只因中國起言论干预干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径。

ching係咪00後，親戚全部係紅衛兵 70年代 窮人無技術無學歷，其實當年做個地盤，做下學徒，而家都已經係師傅啦，就算無任何能力可以去做小販，返工廠，當時做工人都人工唔差，而家開鋪做生意果d，有D當年真係賣魚蛋起家架

你係咪無親無故，無人話比你知當年香港故事係點，全靠自己想像70年代窮人就玩撚完好慘呀，咁香港97年為止個經濟奇蹟點黎，唔係靠佢地做出黎？ 70年代起步可以好低但上升空間都好大，事實上好多舊香港故事追上一兩代已經係住木屋家人有文盲咁樣啦，以前香港窮人肯做黎生肯學野就唔會玩完，仲夠能力養全家，仲有大把機會買樓，唔會永遠停留係劏房度無進步，最差都有唐樓公屋住

而家你返份二三萬工供樓租樓食個飯已經無咗啦，你自己都講要獨身違反人類天性先生存到，你睇人地慘又唔覺得自己價值觀可悲果下好野

而家咪又係掘爛啲路日日整渠鋪線

因為呢家係一隻乜7都唔識嘅小學雞搞
唔係話之前個D係好人, 但起碼唔會搞到香港咁

英國佬大方